新世代拋棄港股 券商SoFi︰八成用戶買美股

前身為8 securities近月被收購後改名SoFi Hong Kong，集團以港、美股零佣金作招徠，吸引後生仔入場投資，SoFi高級副總裁（國際）Mathias Helleu表示，公司逾6成客戶為18至30歲，平均年齡低於35歲，對比整個香港投資客戶年齡層屬於非常年輕。

SoFi透露今年第一季用戶較上季增長高達4倍，其間集團沒有增加宣傳，Mathias Helleu相信是因為美股近期的波幅較大，更能吸引投資者。平台同時提供港、美兩地股市買賣，數據則反映香港用戶在近4個月大舉進軍美股，由1月美、港股比例為44比56，大幅攀升至6月的80比20。

散戶至愛大牌子

美國散戶瘋狂追捧股價低殘的航空股，香港亦有部份相同的情況，SoFi透露3月底大市見底至6月中其間，單按買盤成交量計，最多的依次為波音（BA）、Tesla（TSLA）及三倍反向追蹤納指ETF（SQQQ）。而整個3月冧市其間平台的交易量亦都大幅增加，高峯時期成交一度多過平時的兩倍。

至於散戶買美股用甚麼買賣策略，Mathias Helleu分析就指SoFi用戶其實大部份為長揸藍籌的客户﹔其次是2至3星期短炒﹔而Day trade即日買賣就最少。當然按交易量而言，即日交易的客戶貢獻較大，故此不難見到波音及SQQQ買盤量最多。

按照SoFi的數據，最受散戶歡迎的仍是經典的美股藍籌，如亞馬遜（AMZN）、蘋果（AAPL）、Tesla、微軟（MSFT）。而事後睇亦都證明散戶眼光準確，Tesla由3月中低位起計升幅高達187%，亞馬遜及蘋果皆升近七成至創新高，穩陣之餘收穫豐富。

捱到下個周期 唔好margin 就贏

survivorship bias
sofi咁渣都用=>用戶低能

coclusion:
新世代低能優散拋棄港股

美股一通,好似人要方便又唔想俾牛牛果2蚊

我hsbc個倉打算轉走哂佢 係咪可以射倉 唔想賣出又買入

SOFI 定 IB 好d

SQQQ

致富個apps換美金都唔知咩牌價

1. 睇hsbc收費
2. 開sofi戶,拎轉戶資料

Hsbc好撚貴 我係見銀行戶口好多野都用hsbc先長渣既股票用佢，Citibank 用唔用得過？上個星期開左戶

射倉要錢
反正sofi免費
賣出再買入好似抵d喎

我都係同你一樣
覺得hsbc好撚柒貴，但係係咪最好都係stick to 銀行
話曬都有六位數股票

無所謂架，股票係一件貨物，搵間信得過既擺係到咪得，最好搵間唔會無啦啦凍結人地戶口，唔會香港發績之後話要建設上海做鳩香港，搵間個主席食相無咁難睇既就得。

梗係用匯豐啦，六位數
另外匯豐有樣野好，佢係直接連去美國交易所，三月熔斷嗰時間間濕鳩免費野都落唔單

咁點解唔cs/ib

如果你覺得以下資訊有用，click 以下條link申請帳號，thx

你按連結成功申請，你都可以獲取20積分。

積分可以換啲咩？
1股 Snapchat 股票 —— 80積分
1股 Twitter 股票 —— 220積分
1股 Coca-Cola股票 —— 440積分
但切記，一般積分在每年年底就到期。
受人推薦20分、開戶有20分、你自己頂盡推薦5個朋友 = 100分
你當2020年6月10日起，每日登入拎1積分，去到2020年12月31日 = 204分
如果sofi冇其他新嘅積分活動，去到2020年12月31日，你最多總積分都係只有344分(20+20+100+204)，點都係換唔到coca-cola。
所以建議保險啲，儲夠換snapchat 同 twitter 算。

申請需要啲咩？
download sofi app 申請帳戶 (暫時唔見有網頁版申請)
所需文件：
身份證 + 銀行卡 + 3個月內住址證明 (手機影嫁姐，唔洗scan)
如果你係學生，就準備埋學生證
最少網上轉帳10000俾sofi

開戶所需時間？
我2020-5-30填寫好所有表格，6月5日先收到電話，做錄音認證。來電電話係2693 8863。
錄音認證其實係確認你個名同埋做緊嘅職業，再話俾你知個ac係雙幣戶口黎(hkd and usd)。
講完電話之後，要開app，再做多次戶口簽收
其實網上開戶已經簽過名一次。SoFi話因為改咗小小野，例如職業、name edition、身份證開關括號小問題，所以要簽多一次名。
但我睇番多次第一次簽收開戶嘅pdf，根本唔覺得有啲咩分別。
最後6月9日 7:30pm 先會成功開戶。
姐係開戶總共需要10日 (其實都幾慢，開firstrade1日搞掂，同埋離岸，加注資都係5日)
如果多人like，我寫埋完整 firstrade 教學
開戶後14日內，所贈的1股股票先會喺個ac顯示。

如何hsbc網上轉帳證明？
匯豐/中銀出入唔洗手續費 (唉屌，hsbc同中銀已沒分別)
我就用匯豐出入嘅，冇中銀戶口，所以寫hsbc嘅方法。
如果你要迎新1股coca cola or AMD，係必須電子簽名方式開戶，姐係一定要用app申請戶口，at least 過1萬俾sofi，而且冇得atm過數。
(以前有beyond meat，依家送哂啦)
佢地要求你網上轉帳，之後影相證明。
佢地要求過非整數限額，例如10004.58，方便識別。
但hsbc網上小額轉帳限額，就係每日10000，所以你有兩個辦法：
1. 網上早2日前設定sofi hk個戶口做收款人，提高每日轉帳限額10100 (我諗唔會非整數多過10100掛)，我非整數都係去到10004.83
2. 即時網上轉帳10000，然後影證明。你耍email俾佢地，話俾佢地聽因為限額問題，轉唔到非整數
hello@sofi.hk

資金是否安全？
以下屬個人意見
sofi hk 係收購咗 8 securities，屬於美資公司，但受香港證監會監管。

個人覺得，美資起碼安全過中資掛。
你要走資的話，firstrade 感覺上更加安全

Customer service 質素
可能多客最近集體申請，覆機較慢。可以講，佢地比較少人手去處理開戶。
有問題，可能要隔幾日先覆到個客。
建議聯絡方法：
wts 9629 3876(只for開戶查詢)：星期五下午2點wts，等咗1個鐘左右，就有回覆。

不建議聯絡方法：
email：開戶過張入錢證明嗰陣，就秒覆話收到，但問開戶問題2次，就冇覆過。
電話2693 8888：星期四下午2點打過去，響咗15分鐘，都冇人聽電話。唔覺得佢地有人手接聽電話。
網上Chat room聯絡：講就講10分鐘內覆，但擺咗個網站喺度4個鐘，都係冇人覆機。

如果真係想走資轉美金又同時買美股，就要開離岸證券戶口 (first trade / TD Ameritrade /Charles Schwab)
因為佢地係受美國SPIC保障，佢地執鬼咗，你都會有賠償
以上有錯的話，請指正

美股長期向上
港股不了
抽下新股就算

Hey! Claim a free share by joining SoFi Hong Kong today. Use this link to install SoFi Hong Kong and we’ll both earn 20 SoFi Points.

Ib射去sofi收費如何

屌你老母 依家一定入匯豐，太古喇 你係咪on9架

咁多勇士買sqqq

好心你就開埋 Sofi US 俾香港人出 debit card

由6000幾買到上9000幾

最少daytrader
緊係啦你個system點daytrade